{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007409",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/gyeongju-national-park",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "慶州国立公園"
    },
    "text": "慶州国立公園\\n\n慶北 慶州市 路東洞 慶州市\\n\n慶州国立公園(キョンジュ・クンニプコンウォン)は新羅[BC 1世紀に 韓半島で生まれ高句麗 ·百濟を滅ぼしてAD 7世紀に最初に 韓半島を統一した王朝(BC 57∼AD 935)]の文化遺蹟が保存されている公園です。 中でも慶州市南山一帯を南山地区といいますがこの地区には多くの石仏と石塔そして100ヶ所の寺跡が残っています。また王が酒宴のために宮廷の外に準備した居所の一部だった鮑石亭があります。この南山地区は登山コースの所々に遺蹟が散在しておりタイムマシンに乗って過去の仏教王国にいるような気分にさせてくれます。 他の地区としては吐含山地区があります。ここは 慶州市で最も有名な観光地である仏国寺があります。仏国寺は吐含山の麓に位置して、新羅 法興王（在位 514∼540） 535年に建てられました。大雄殿の前には東側に多宝塔（高さ10.4メートル）がたっており西側には3層石塔の釋迦塔(高さ8.2メートル)があります。この二つの塔は韓国 石塔芸術の優秀さは內外に知られています。吐含山の東側には韓国 仏教彫刻の最高峰といえる石窟庵がありますが彫刻の 精巧さと科学的な建築は現代技術でも追いつくことのできない新羅彫刻芸術の白眉です。 慶州国立公園の他の地区では 台本地区には文武大王水中陵があり文武大王を称える感恩寺址三層石塔が 文武大王水中陵が近くにあります。 慶州市內には半月の形をした丘に宮廷を建てた半月城と東洋で最も古い石造遺物の高さ 9.2メートルの瞻星台があります。瞻星台は善德女王（在位 632∼647）の時に天文観測台として使うために建てられました。 瞻星台と月城の間には鷄林がありますが 金氏の始祖金閼智（65~?）が生まれたという伝説 があります。鷄林は新羅の国号として使用されました。 瞻星台から西側に約 0.5キロ離れた所にある皇南洞には天馬塚があります。更に国の慶事の時宴会を開き大切な客をもてなすために作った雁鴨池が慶州市内にあります。 慶州市 仁王洞には1975年竣工した国立慶州博物館がありますが新羅王国 1,000年の文化遺物を保存しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州国立公園はどこにありますか？",
            "answer": "慶州国立公園は慶北 慶州市にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園には何が保存されていますか？",
            "answer": "慶州国立公園には新羅の文化遺蹟が保存されています。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園の南山地区には何が残っていますか？",
            "answer": "慶州国立公園の南山地区には多くの石仏と石塔、そして100ヶ所の寺跡が残っています。また、鮑石亭と呼ばれる居所の一部もあります。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園の吐含山地区には何がありますか？",
            "answer": "慶州国立公園の吐含山地区には有名な観光地である仏国寺があります。また、韓国石塔芸術の優秀さで知られる多宝塔と釋迦塔もあります。さらに、新羅彫刻芸術の白眉といえる石窟庵もあります。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園の台本地区には何がありますか？",
            "answer": "慶州国立公園の台本地区には文武大王水中陵と感恩寺址三層石塔があります。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園の半月城とは何ですか？",
            "answer": "慶州国立公園の半月城は半月の形をした丘に建てられた宮廷です。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園の瞻星台は何のために建てられましたか？",
            "answer": "慶州国立公園の瞻星台は善德女王の時に天文観測台として使われるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園の鷄林はどんな伝説がありますか？",
            "answer": "慶州国立公園の鷄林には金氏の始祖である金閼智が生まれたという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "慶州国立公園内にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "慶州国立公園内には国立慶州博物館や天馬塚、雁鴨池などの施設があります。"
        },
        {
            "question": "国立慶州博物館では何が保存されていますか？",
            "answer": "国立慶州博物館では新羅王国の1,000年の文化遺物が保存されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 673,
        "QA": 454
    }
}